+++
title = "角色管理"
description = "平台通过角色将不同资源的操作权限进行分类和组合，通过为用户分配特定的角色可快速为用户开通或限制对指定资源的操作权限。"
weight = 2
alwaysopen = false
+++

平台通过角色将不同资源的操作权限进行分类和组合，通过为用户分配特定的角色可快速为用户开通或限制对指定资源的操作权限。

通过创建角色，您可根据实际的使用场景自定义角色的权限。

同时，为满足常用的权限配置场景，平台默认设置了五个系统角色：平台管理员、平台审计人员、项目管理员、命名空间管理员、命名空间成员。

| 角色名称       | 说明                                                         | 角色级别     | 属性     |
| -------------- | ------------------------------------------------------------ | ------------ | -------- |
| 平台管理员     | 具备平台所有业务及资源的全部权限。                           | 平台级别     | 系统角色 |
| 平台审计人员   | 负责整个平台的审计工作，可查看平台所有资源与操作记录，没有查看外的其他操作权限。 | 平台级别     | 系统角色 |
| 项目管理员     | 负责绑定、解绑命名空间管理员以及管理命名空间配额。           | 项目级别     | 系统角色 |
| 命名空间管理员 | 负责给命名空间添加成员以及设置角色。                         | 命名空间级别 | 系统角色 |
| 开发人员       | 负责在该命名空间下开发、部署以及维护应用。                   | 命名空间级别 | 系统角色 |

{{%children style="card" description="true" %}}
